# Modelos en Rails

Rails trabaja con un modelo MVC (Model View Controller)

Para crear un modelo en  CMD  puede que  exista mas de una forma  de hacerlo:

    * rails generate scaffold name  comment:string 
    crear la mayoria de datos  tanto controlador y  views 
    
    "Creando un model"
    
        * rails generate model todo comment:string

    Creando Controller
    
        *rails generate controller todo index show create edit update d 
        
        #Creando un controller
        
    
    

